[
  {
    "id": "IBEX_20_016_T3_S06_096",
    "question": "자동차보험의‘과실상계’에대한설명으로옳지않은것은?\n①「대인배상Ι」,「대인배상Ⅱ」,「대물배상」에의하여\n산출한금액에대하여피해자측의과실비율에따라\n상계한다.\n②「무보험자동차에의한상해」의경우에는피보험자의\n과실비율에따라상계한다.\n③「대인배상I」에서부상보험금은과실상계한후의\n금액이치료관계비해당액에미달하면치료관계비\n해당액을보상한다.\n④「자동차상해」의경우에는피보험자의과실비율에\n따라상계한다.\n손해보험중개사시험- 손해보험1부- 3쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 1,
    "answer_text": "자동차보험의‘과실상계’"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_017_T3_S06_097",
    "question": "건설공사보험의독일식약관(Munich Re's CAR Policy)과\n영국식약관(British\nCAR Policy)에서Ⓐ진동, 지지대의\n약화또는철거로인한제3자배상책임과Ⓑ설계결함의\n결과로발생한손해에대한각약관별보상내용으로맞는\n것은?\n①독일식약관: Ⓐ는보통약관에서Ⓑ는특별약관에서보상\n②독일식약관: Ⓐ와Ⓑ모두보통약관에서보상\n③영국식약관: Ⓐ는특별약관에서Ⓑ는보통약관에서보상\n④영국식약관: Ⓐ와Ⓑ모두보통약관에서보상",
    "answer": 4,
    "answer_text": "건설공사보험의독일식약관과;영국식약관에서Ⓐ진동,"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_018_T3_S06_098",
    "question": "다음의영업배상책임보험특별약관중보관자배상책임과\n제3자배상책임을함께보상하는특별약관에해당하는것은?\n①시설소유관리자특별약관\n②주차장특별약관\n③도급업자특별약관\n④임차자특별약관",
    "answer": 1,
    "answer_text": "시설소유관리자특별약관;주차장특별약관"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_019_T3_S06_099",
    "question": "제조물책임법에서규정한제조업자의면책사유에해당\n하지않는것은?\n①제조업자가당해제조물을공급하지아니한사실을\n입증한경우\n②제조물을공급한후3년이경과하여청구권소멸시효가\n완성된경우\n③제조업자가당해제조물을공급할때의과학, 기술\n수준으로는결함의존재를발견할수없었다는사실을\n입증한경우\n④제조물의결함이제조업자가당해제조물을공급할\n당시의법령이정하는기준을준수함으로써발생한\n사실을입증한경우",
    "answer": 4,
    "answer_text": "하지않는것은?;입증한경우"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_020_T3_S06_100",
    "question": "다음중근로자재해보장책임보험에대한내용으로틀린것은?\n①재해보상책임특별약관에서유해의송환비용과호송인에\n대한비용은편도에한하여실비로1인당5백만원을\n한도로보상한다.\n②근로자의고의또는범죄행위에의해그근로자가입은\n손해는보상하지않는다.\n③피해자는보험자가피보험자에게보상해야하는금액의\n한도내에서보험자에게직접보험금의지급을청구할\n수있다.\n④보험료또는환급금반환청구권은2년간행사하지\n않으면소멸시효가완성된다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "한도로보상한다.;손해는보상하지않는다."
  },
  {
    "id": "IBEX_21_016_T3_S06_096",
    "question": "다음중생산물회수비용보험(리콜보험)에서보상해주는\n손해가아닌것은?\n①결함제품으로인해인적피해를입은소비자에대한\n손해배상금\n②회수사실을홍보하기위해투입된광고및통신비용\n③결함있는회수제품을수리후반환하는데소요되는\n운송비용\n④회수된제품의결함여부를확인하는데들어가는\n검사비용\n손해보험중개사시험- 손해보험1부- 3쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 2,
    "answer_text": "손해가아닌것은?;손해배상금"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_017_T3_S06_097",
    "question": "다음중근재보험의사용자배상책임(EL)담보특약과산재\n보험의관계에대한설명으로틀린것은?\n①산재보험은사용주의과실여부와관계없이근로자가\n업무상재해를입었을경우에보상한다.\n②근재보험의\n사용자배상책임담보\n특약은\n사용주의\n과실로인해근로자가재해를당한경우에한하여\n보상한다.\n③산재보험은관련법률에의한의무보험인데비해\n근재보험의사용자배상책임담보특약은임의보험이다.\n④산재보험과근재보험의사용자배상책임담보특약은\n각각요양보상, 휴업보상, 장해보상, 유족보상및장의비를\n지급한다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "근재보험;사용자배상책임담보"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_018_T3_S06_098",
    "question": "다음중영업배상책임보험의도급업자특약에대한설명\n으로틀린것은?\n①소음으로생긴배상책임손해는보상하지않는다.\n②점진적인오염사고는보상하지않으나급격한사고에\n따른오염사고는보상된다.\n③폭발로생긴손해에대한배상책임은별도의추가\n특약을첨부한경우에한해보상된다.\n④피보험자가소유, 사용, 관리하는재물손해에대한\n배상책임은보상하지않는다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "으로틀린것은?;따른오염사고는보상된다."
  },
  {
    "id": "IBEX_21_019_T3_S06_099",
    "question": "다음중조립보험에서예정이익상실(ALOP) 담보부문의\n피보험자는?\n①기자재공급업자\n②시공업자\n③발주자\n④설계업자",
    "answer": 2,
    "answer_text": "다음중조립보험에서예정이익상실;담보부문"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_020_T3_S06_100",
    "question": "다음중패키지보험(Package Insurance Policy)에서별도의\n명시적인합의가없어도보험의목적으로할수있는\n것은?\n①가공, 생산및제조과정중에투입된원자재\n②자동차, 궤도차량, 해상또는항공용운반구\n③운송중인상품이나재물\n④통화, 금(은)괴, 동전, 수표, 인지, 보석, 미술품, 골동품",
    "answer": 2,
    "answer_text": "다음중패키지보험에서별도;것은?"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_016_T3_S06_096",
    "question": "자동차보험 ‘대물배상’ 보험금 지급기준에서 대차료에 \n대한 설명으로  옳지 않은 것은?\n①비사업용자동차(건설기계포함)가파손또는오손되\n어가동하지못하는기간동안에다른자동차를대\n신사용할필요가있는경우에지급한다.\n②다른자동차를대차를하지않는경우에는지급하지\n않는다.\n③인정기간은수리가가능한경우수리를위해자동차\n정비업자에게인도하여수리가완료될때까지소요\n된기간으로하되, 30일을한도로한다.\n④수리가불가능한경우인정기간은10일이다.\n손해보험중개사시험- 손해보험1부- 3쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 2,
    "answer_text": "‘대물배상’;보험금"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_017_T3_S06_097",
    "question": "다음 중 가스사고배상책임보험에서 보상하는 손해에 \n대한 설명으로 틀린 것은?\n①피보험자가지급한소송비용, 변호사비용에대한보상\n한도는매사고당1,500만원이다.\n②대인사고사망의경우보상한도는매회의사고마다\n피해자\n1인당\n8,000만원이다.\n다만,\n실손해액이\n2,000만원미만인경우에는2,000만원이다.\n③부상자가치료중에당해부상이원인이되어사망한\n경우, 보상한도는사망의경우에정한금액과부상의\n경우에정한금액의합산액이다.\n④후유장해가생긴때에정한금액을지급한후당해\n부상이원인이되어사망한경우, 보상한도는사망의\n경우에정한금액에서후유장해로기지급된금액을\n공제한금액이다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "가스사고배상책임보험에서;보상하"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_018_T3_S06_098",
    "question": "다음 중 기계보험에서 보상하는 손해액에 포함되지 않는 것은?\n①전부손해의경우잔존물철거비용\n②손상된부분을수리하는데필요한분해, 청소비용\n③본수리의일부가아닌임시수리비\n④손해를입은보험의목적을손해발생직전의가동\n상태로복구하기위하여필요한비용",
    "answer": 2,
    "answer_text": "기계보험에서;보상하"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_019_T3_S06_099",
    "question": "다음 중 패키지보험(Package Insurance Policy)의 제1부문 \n재산종합위험담보(Property All Risks Cover)에 대한 설명\n으로 옳지 않은 것은?\n①별도의명시적인합의가없는한운송중인상품이나\n재물은보험목적물에서제외된다.\n②피보험자의구내에서면책으로하고있지않은원인에\n직접적으로기인하여보험의목적에급격하고도우연하게\n발생한직접적인재물손해를보상한다.\n③전류의단락, 과전류로인하여발생한속발손해\n(ensuant destruction or damage)는보상하지아니한다.\n④별도의명시적인합의가없는한노동자의철수또는\n태업이나조업의중단으로인한손해는보상되지않는다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "패키지보험;제1부문"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_020_T3_S06_100",
    "question": "다음 중 생산물배상책임보험에서 보상하는 손해에 해당\n하는 것은?\n①생산물이본래의용도로사용된후에그생산물의\n결함으로급격하고우연하게물리적으로파손되어\n다른재물이입은사용손실에대한배상책임\n②결함있는생산물자체의물적손해\n③결함있는생산물의회수, 검사, 수리또는대체비용\n및사용손실에대한배상책임\n④생산물이보증또는설계된대로의효능이나성능의\n미비로인한배상책임",
    "answer": 4,
    "answer_text": "생산물배상책임보험에서;보상하"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_016_T2_S06_056",
    "question": "다음 중 국문 영업배상책임보험에서 보험료의 환급에 \n대한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①보험료 환급의 사유는 계약이 무효, 효력상실 또는 \n해지되는 경우이다.\n②계약자 또는 피보험자의 책임 없는 사유에 의한 무효의\n경우에는 회사에 납입한 보험료의 전액을 환급한다.\n③계약자 또는 피보험자의 책임 없는 사유에 의한 효력\n상실 또는 해지의 경우에는 미경과기간에 대하여 \n일단위로 계산한 보험료를 환급한다.\n④계약자, 피보험자 또는 이들 대리인의 고의 또는 중대한 \n과실로 인하여 무효가 된 때에는 기경과기간에 대하여\n단기요율로 계산한 보험료를 뺀 잔액을 환급한다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "국문;영업배상책임보험에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_017_T2_S06_057",
    "question": "독일식 건설공사보험(Munich Re’s CAR Policy) 보통약관의\n물적손해(Material Damage) 담보조항에서 특별면책사항이 \n아닌 것은?\n①위약금 및 공사지연 손해\n②재고조사를 할 때에 발견된 손해\n③가설공사용 자재 손해\n④설계결함으로 인한 손해",
    "answer": 1,
    "answer_text": "독일식;건설공사보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_018_T2_S06_058",
    "question": "다음 중 컨틴전시보험(Contingency Insurance)으로 분류\n되지않는 것은?\n①날씨보험\n②기업휴지보험\n③상금보상보험\n④행사취소보험",
    "answer": 3,
    "answer_text": "컨틴전시보험으;분류"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_019_T2_S06_059",
    "question": "다음 중 국문 생산물배상책임보험의 보통약관상 용어의 \n정의에대한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①생산물이란 피보험자가 제조, 가공 또는 공급한 생산물\n및 시공한 작업(완성작업)을 말한다.\n②재물손해라 함은 물리적으로 망그러뜨려진 유체물의\n직접손해와 그 유체물의 사용불능으로 생긴 간접손해\n만을 말한다.\n③1회의 사고라 함은 하나의 원인 또는 사실상 같은 \n종류의 위험에 계속적, 반복적 또는 누적적으로\n노출되어 그 결과로 발생한 사고로써 피보험자나 피해자수\n또는 손해배상청구의 수에 관계없이 1회의 사고로본다.\n④신체장해라 함은 신체의 상해, 질병 및 그로 인한 \n사망을 말한다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "국문;생산물배상책임보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_020_T2_S06_060",
    "question": "다음 중 기계보험의 이익상실담보 특별약관에 대한 설명\n으로 옳지 않은 것은?\n①기계설비에 생긴 물적손해의 결과로 정상운전에 필요한\n원료, 완제품 또는 기타재료의 변질손해를 보상한다.\n②특별약관에 기재된 사업장내에서 보상하는 사고로 \n피보험자가 영위하는 영업이 중단 또는 휴지되어 \n생긴 손해를 보상한다.\n③손해를 입은 기계가 재가동 상태로 복구된 후 임차\n계약, 주문 등의 효력이 상실되어 생긴 영업손실은 \n보상하지 않는다.\n④피보험자가 손해를 입은 기계설비를 수리, 대체하는데\n필요한 자금을 적기에 조달하지 못하여 생긴 손해는\n보상하지 않는다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "기계보험;이익상실담보"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_016_T2_S06_056",
    "question": "국문영업배상책임보험의 보험금 등의 지급한도에 대한 \n설명으로 옳지 않은 것은?\n①손해배상금은 보상한도액을 한도로 보상하되 자기\n부담금이 약정된 경우에는 그 자기부담금을 초과한\n부분만 보상한다.\n②손해방지의무와 관련하여 발생한 비용은 자기부담금을\n초과한 전액을 보상한다.\n③피보험자가 지급한 소송비용, 변호사비용, 중재, 화해\n또는 조정에 관한 비용은 자기부담금을 적용하지 \n아니하며, 손해배상금과 합계하여 보상한도액내에서 \n보상한다.\n④보험기간 중 발생하는 사고에 대한 회사의 보상총액은 \n보험 증권에 기재된 총 보상한도액을 초과하지 않는다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "국문영업배상책임보험;보험금"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_017_T2_S06_057",
    "question": "전문인배상책임보험(Professional Indemnity Insurance)에 \n대한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①손해사고기준 보험증권이 일반적이다.\n②다른 배상책임과 마찬가지로 입증책임은 피해자가 지게\n되나 전문직업의 특성 상 전환될 수도 있다.\n③전문업무수행 중 과실로 제3자에게 손해를 끼친 결과\n입게 되는 법률상 배상책임을 보상한다.\n④전문인의 예로는 의사, 변호사, 설계감리기술사, 회계사,\n보험중개사 등을 들 수 있다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "전문인배상책임보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_018_T2_S06_058",
    "question": "전자기기보험에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①가동 중이거나 가동 가능한 상태로 설치되어 있는 전자\n기기를 가입대상으로 한다.\n②화재나 폭발, 전기적/기계적 사고는 기본적으로 보상\n하나 홍수, 범람 등 자연재해 손해는 보상하지 않는다.\n③선택적으로 외적정보매체에 입은 손실을 보상받을 수 \n있다.\n④선택적으로 대용기기를 사용함에 따른 제반 추가\n경비를보상받을 수 있다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "전자기기보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_019_T2_S06_059",
    "question": "다음 중 패키지보험(Package Insurance)의 제 1부문(재산\n종합위험담보)에서 담보하는 확장담보조항에 대한 설명\n으로 옳지 않은 것은?\n①일시적 철거(Temporary Removal)조항은 청소, 개량,\n수리를 위하여 일시적으로 철거되어 같은 구내 또는\n다른 구내로 이동 중 발생한 손해를 담보하며 기계\n장치, 시설, 동산을 일괄 포함한다.\n②소방비용(Fire Fighting Expenses)조항은 부보자산의 \n손해확대를 방지 또는 최소화하기 위해 필요하고도 \n유익하게 지출한 비용을 보상한다.\n③소규모공사(Minor Works)조항은 총 공사도급계약금액이\n일정액을 초과하지 않는 소규모 건설, 조립, 추가공사중\n위험을 담보하되 예정이익의 상실은 보상하지 않는다.\n④추가재산(Capital Additions)조항은 별도의 보험계약에 \n부보 되어 있지 않은 신규 건물, 기계장치 등을 보상하되 \n추가재산에 대한 명세를 2개월 이내에 보험자에 제출\n하여야만 한다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "패키지보험;1부문에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_020_T2_S06_060",
    "question": "다음 용어 중 배상청구기준 배상책임보험과 관련이 없는 것은?\n①Claim-made Basis Policy\n②Incurred But Not Reported Loss\n③Retroactive Date\n④Extended Reporting Period",
    "answer": 1,
    "answer_text": "용어;배상청구기준"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_016_T2_S06_056",
    "question": "다음 중 생산물 배상책임보험의 특징으로 옳지 않은 \n것은?\n①제품의결함에기인된사고로소비자등이입은손\n해를보상한다.\n②사고의방지또는경감을위하여지급한손해방지비\n용도보상한다.\n③결함있는제품의회수비용도보상한다.\n④판매업자도가입이가능하다",
    "answer": 4,
    "answer_text": "다음중생산물배상책임보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_017_T2_S06_057",
    "question": "다음 중 패키지보험(Package Insurance Policy)의 담보\n내용에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①제3부문기업휴지담보에서는제1부문및제2부문과관련\n없는사고로인한기업휴지에따른상실이익을보상한다.\n②제2부문기계위험담보에서는보험의목적에발생한\n기계적, 전기적위험을보상한다.\n③제1부문재물위험담보에서는보험의목적에급격하\n고우연하게발생한직접적인재물손해를보상한다.\n④제4부문배상책임위험담보에서는담보지역에서발생\n한제3자에대한대인대물배상책임을보상한다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "다음중패키지보험의담보내용"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_018_T2_S06_058",
    "question": "다음 중 금융기관종합보험(Banker's Blanket Bond)에 \n대한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①종업원의부정행위가주담보위험이다.\n②사업장내재물손해뿐만아니라운송중의재물손해도\n담보한다.\n③서명위조나변조는담보하지않는다.\n④강도, 강탈, 도난, 절도등의행위로발생한집기비\n품, 설비, 장치도담보한다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "다음중금융기관종합보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_019_T2_S06_059",
    "question": "다음 중 건설공사보험과 조립보험에 대한 설명으로 옳\n지 않은 것은?\n①건설공사보험과조립보험간의영역구분에있어토목이\n나건축공사비중이많으면건설공사보험으로가입하고,\n기계나강구조물의설치에대한공사가많으면조립보험\n으로가입한다.\n②건설공사보험에서주위재산담보는별도의특약과함\n께가입금액을별도로설정하여야한다.\n③조립보험의보통약관에서제작자결함으로발생한\n손해는직,간접을묻지않고보상이되지않는다.\n④건설공사보험에서사고에따른보험목적물의잔존물\n제거비용은복구를위해합리적으로소요된경비에\n한하여가입금액의10%한도로자동보상한다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "다음중건설공사보험과조립보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_020_T2_S06_060",
    "question": "다음 중 패키지보험(Package Insurance Policy)에 관한 \n설명으로 옳은 것은?\n①재조달가액기준으로가입하면전부손해여부, 복구\n여부에상관없이재조달가액으로보상한다.\n②기업휴지담보의보험가입금액은약정복구기간에상\n응하는기간동안의총이익으로설정한다.\n③피보험자는추가재산이발생한경우그명세를1개\n월내에보험사에제출하여야한다.\n④동산의가입금액은동종·동질의것으로대체시비\n용으로하되제비용및세금은제외한다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "다음중패키지보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_016_T2_S06_056",
    "question": "다음 중 국문 임원배상책임보험에 대한 설명으로 옳은 \n것은?\n①피보험자는 법인의 모든 임원을 말하며 보험기간 중에 \n새로 선임된 임원은 포함하나 퇴임한 임원은 포함되지 \n않는다.\n②주주대표소송은 보통약관에서 담보한다.\n③1사고에 대한 다수의 손해배상청구는 그 중 최초로 \n제기된 날을 손해배상 청구일자로 본다.\n④피보험자가 사적 이득을 취하거나 범죄행위로 인한 \n배상청구도 피해자 보호를 위해 담보한다.\n손해보험중개사시험- 손해보험1부- 3쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 1,
    "answer_text": "다음중국문임원배상책임보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_017_T2_S06_057",
    "question": "다음 중 생산물배상책임보험에 대한 설명으로 옳지 않은 \n것은?\n①제품의 설계상의 결함, 제조상의 결함, 지시 및 \n경고상의 결함으로 인한 배상책임을 담보한다.\n②제품 자체에 대한 손해나 결함 제품을 찾아서 회수하는\n비용은 보상되지 않는다.\n③판매인이 제품을 추가로 가공, 변형하여 판매하는 \n경우에는 판매인 특별약관을 가입하여 판매인까지 \n피보험자를 확대할 수 있다.\n④본 보험의 도급업자특별약관은 제품을 설치, 유지, 보수\n하는 업체의 경우 완성작업 위험뿐만 아니라 도급업자\n위험도 같이 담보하기 위하여 사용한다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "다음중생산물배상책임보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_018_T2_S06_058",
    "question": "다음 중 의무보험이 아닌 것은?\n①산후조리원배상책임보험\n②재난배상책임보험\n③개인정보보호배상책임보험 \n④풍수해보험",
    "answer": 1,
    "answer_text": "의무보험;것은?"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_019_T2_S06_059",
    "question": "건설공사보험에서의 책임기간에 대한 설명으로 옳지 \n않은 것은?\n①공사 현장에 보험목적의 하역이 완료되지 않으면 \n스케쥴상의 보험기간에도 불구하고 보험자의 책임은 \n개시된 것이 아니다.\n②공사목적물의 일부가 발주자에게 인도되어 사용되는 \n경우라도 보험기간이 종료될 때까지는 보험자의 담보\n책임이 발생한다.\n③통상 발주자와 시공사간의 도급계약서상 공사기간과 \n동일한 기간을 보험기간으로 설정한다.\n④조립보험과 달리 시운전에 대한 담보는 없으며, 필요한 \n경우 시운전담보 특별약관을 첨부하여 담보 받을 수 \n있다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "건설공사보험에서의책임기간"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_020_T2_S06_060",
    "question": "다음중 국문 영업배상책임보험의 시설소유관리자 특별\n약관에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①의무적으로 가입해야 하는 보험이 있는 경우에는 \n초과한 손해에 대해서만 보상한다.\n②티끌, 먼지, 석면, 분진 또는 소음으로 생긴 손해는 \n보상하지 아니한다.\n③시설에 기인된 사고뿐만 아니라 시설을 이용한 업무\n활동에 따른 사고도 보상한다.\n④물적손해확장추가특별약관을 가입하면 피보험자 \n소유의 시설자체도 보상한다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "다음중;국문"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_016_T2_S06_056",
    "question": "다음 중 패키지보험(Package Insurance Policy)의 제3부문\n(기업휴지위험담보)에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①제3부문(BI)에서 보상받기 위해서는 제1부문(PAR) 또는 \n제2부문(MB)에서 담보하는 사고로 물적손해가 발생\n하여야 한다.\n②매출액 감소로 인한 총이익의 상실액과 특별비용을 \n보상한다.\n③물적피해로 인한 기업휴지(조업중단감소로 인한 생산\n감소)가 있어야 한다.\n④사고 당시 누적된 완제품 재고로 인하여 일시적으로 \n매출액 감소가 지연된 경우 보상기간은 매출액 감소가 \n시작된 날로부터 계산된다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "다음중패키지보험의제3부문"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_017_T2_S06_057",
    "question": "다음 중 국문 영업배상책임보험의 시설소유관리자특별\n약관에서 보상하지 아니하는 손해에 대한 설명으로 \n옳지 않은 것은?\n①피보험자가 소유, 사용 또는 관리하는 시설 및 시설의 용도에 \n따른 업무 수행으로 생긴 우연한 사고로 인해 타인에 대한 \n신체 또는 재물 손해에 대한 법률상 배상책임\n②피보험자의 근로자가 피보험자의 업무에 종사 중 입은 \n신체장해에 대한 배상책임\n③피보험자와 타인 간에 손해배상에 관한 약정이 있는 \n경우 그 약정에 의해 가중된 손해배상책임\n④피보험자가 소유, 점유, 임차, 사용 또는 관리하는 \n자동차, 항공기, 선박으로 생긴 손해에 대한 배상책임",
    "answer": 4,
    "answer_text": "국문;영업배상책임보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_018_T2_S06_058",
    "question": "다음 중 가스사고배상책임보험에 대한 설명으로 옳지 \n않은 것은?\n①관련 법규에 따라가스사업자, 용기제조업자, 법정 \n가스사용자가 의무적으로 가입해야 하는 강제보험이다.\n②1인당 1사고당 보상한도액은 있지만 총보상한도액은 \n없다.\n③배출시설에서 통상적으로 배출되는 배수 또는 배기,\n연기로 생긴 배상책임도 담보한다.\n④가스사용자는 시설소유관리에 대한 배상책임을 부담\n한다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "다음중가스사고배상책임보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_019_T2_S06_059",
    "question": "다음 중 근로자재해보장책임보험의 사용자배상책임 \n특별약관에 대한 설명으로 옳은 것은?\n①재해보상책임 특별약관 및 산업재해보상보험법에 의한 \n급부여부와 상관없이피보험자가 근로자에 대해 부담하는 \n손해배상금을 보상한다.\n②보험회사가 보상하는 손해는 피보험자가 업무상 재해를 \n입은 근로자에게 지급하여야 할 손해배상금으로 지연\n배상금은 포함하지 않는다.\n③피보험자가 손해배상에 관한 소송을 위하여 보험회사의 \n서면동의를 받아 지급한 비용은 보상한다.\n④피보험자가 아닌다른 자연인 또는 법인에 의하여 \n사실상 고용되어 있는 동안에 생긴 손해도 보상한다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "근로자재해보장책임보험;사용자배상책임"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_020_T2_S06_060",
    "question": "다음 중 배상책임위험을 담보하지 않는 보험상품은?\n①유아교육기관종합보험\n②골프보험\n③패키지보험  \n④동산종합보험",
    "answer": 4,
    "answer_text": "배상책임위험;담보하지"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_016_T2_S06_056",
    "question": "해운법을 적용받는 해상여객운송사업자가 여객의 피해에 \n대비하여 가입하는 보험은?\n①유도선사업자배상책임보험\n②선주배상책임보험\n③수상레저보험\n④마리나업자배상책임보험",
    "answer": 4,
    "answer_text": "해운법;적용받"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_017_T2_S06_057",
    "question": "다음 중 패키지보험(Package Insurance Policy)에서 \n담보하지 않는 위험은?\n①재산종합(Property All Risks)\n②기업휴지(Business Interruption)\n③예정이익상실(Advanced Loss of Profit)\n④배상책임(General Liability)",
    "answer": 3,
    "answer_text": "패키지보험에서;담보하지"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_018_T2_S06_058",
    "question": "다음 중 기업중대사고 배상책임보험에서 특별약관을 \n첨부하는 경우에도 담보하지 않는 것은?\n①징벌적 손해배상금        ②형사방어비용\n③위기관리실행비용         ④벌금",
    "answer": 4,
    "answer_text": "기업중대사;배상책임보험에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_019_T2_S06_059",
    "question": "다음 중 국문 영업배상책임보험에서 보관자 배상책임과 \n제3자 배상책임을 함께 보상하는 특별약관은?\n①차량정비업자 특별약관\n②도급업자 특별약관 \n③시설소유관리자 특별약관\n④임차자 특별약관",
    "answer": 4,
    "answer_text": "국문;영업배상책임보험에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_020_T2_S06_060",
    "question": "다음 중 건설공사보험에서 보험의 목적이 아닌 것은?\n①공사 목적물            ②공사용 가설물\n③공사용 기계            ④설계도면",
    "answer": 2,
    "answer_text": "건설공사보험에서;목적"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_016_T2_S06_056",
    "question": "다음 중 동산종합보험에서 보험료의 추징 및 환급에 \n대한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①보험기간 중에 기계약기간을 만기일로 하여 보험가입\n금액을 증액하거나 특약을 추가하는 경우의 추가\n보험료의 산출은 일할계산에 의한다.\n②보험의 목적에 위험이 증가 또는 감소되거나 보험의 \n목적을 그 수용장소에서 위험이 다른 곳으로 옮기는 \n경우에는 따로 정한 경우를 제외하고는 추징 및 환급\n보험료의 계산은 미경과기간에 대하여 일할계산으로 한다.\n③보험기간 중 보험계약자의 청구로 보험계약의 전부 \n또는 일부를 해지하는 경우에는 그 경과기간에 대하여 \n단기요율을 적용하여 계산한 보험료를 공제한 잔액을 \n환급한다.\n④법령 및 이에 준하는 명령에 따른 보험의 목적의 철거,\n양도 또는 이전으로 인하여 보험계약의 전부 또는 \n일부를 해지하는 경우의 보험료 환급은 미경과기간에 \n대하여 단기요율을 적용한다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "동산종합보험에서;보험료"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_017_T2_S06_057",
    "question": "다음 중 가스사고배상책임보험에서 보험금 등의 지급\n한도에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①대인사고 사망의 경우 피해자 1인당 최고 한도액은 \n8,000만원이다. 다만 손해액이 2,000만원 미만인 경우\n에는 2,000만원이다.\n②대인사고 부상의 경우 피해자 1인당 최고 한도액은 \n2,000만원이다.\n③부상자가 치료 중에 당해 부상이 원인이 되어 사망한 \n경우에, 사망의 경우의 지급한도액과 당해 부상의 \n경우의 지급한도액을 더한 금액을 한도로 한다.\n④부상한 자에게 당해 부상이 원인이 되어 후유장해가 \n생긴 경우에는 당해 부상의 지급한도액과 당해 후유\n장해의 지급한도액을 더한 금액을 한도로 한다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "가스사고배상책임보험에서;보험금"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_018_T2_S06_058",
    "question": "다음 중 기계보험에서 보상하는 손해인 것은?\n①보일러의 연관내 가스폭발로 인한 물적손해\n②지면침하 또는 저수지 등의 범람으로 인한 물적손해\n③벼락으로 인한 간접손해\n④태풍, 폭풍우로 인한 물적손헤",
    "answer": 2,
    "answer_text": "기계보험에서;보상하"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_019_T2_S06_059",
    "question": "다음 중 생산물배상책임보험에 대한 설명으로 옳지 \n않은 것은?\n①피보험자가 제조, 시공한 생산물의 결함으로 타인의 \n신체나 재물에 입힌 손해를 보상한다.\n②보상하는 손해는 피해자에 대한 법률상 손해배상금이다.\n③판매자는 제조자가 아니므로 가입할 수 없다.\n④피보험자의 생산물 자체의 손해는 보상하지 않는다.\n손해보험중개사시험- 손해보험1부- 3쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 1,
    "answer_text": "다음중생산물배상책임보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_020_T2_S06_060",
    "question": "다음 중 배상책임보험에서 보관자배상책임을 담보하는 \n것은?\n①적재물배상책임보험   ②체육시설업자배상책임보험 \n③학원배상책임보험     ④개인정보보호배상책임보험",
    "answer": 3,
    "answer_text": "배상책임보험에서;보관자배상책임"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_016_T2_S06_056",
    "question": "선주배상책임보험 보통약관에서 보상하는 손해에 대한 \n설명으로 옳지 않은 것은?\n①선박에 탑승한 여객에 입힌 손해에 대한 법률상 손해배상금\n②여객외의 제3자에게 입힌 손해에 대한 법률상 손해배상금\n③제3자로부터 손해의 배상을 받을 수 있는 권리를 지키거나 \n행사하기 위하여 지출한 비용\n④피보험자가 지급한 소송비용 및 변호사비용",
    "answer": 1,
    "answer_text": "선주배상책임보험;보통약관에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_017_T2_S06_057",
    "question": "국문 영업배상책임보험에서 제3자 배상책임과 보관자 \n배상책임을 동시에 담보하지 않는 특별약관은?\n①주차장 특별약관\n②도급업자 특별약관\n③항만하역업자(싸이로) 특별약관\n④차량정비업자 특별약관",
    "answer": 1,
    "answer_text": "국문;영업배상책임보험에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_018_T2_S06_058",
    "question": "근로자재해보장책임보험 재해보상책임 특별약관에서 \n육상근로자와 비교하여 선원에게만 적용되는 보상은?\n①상병보상, 일시보상    \n②요양보상, 장해보상\n③유족보상, 장제비\n④행방불명보상, 소지품 유실보상",
    "answer": 2,
    "answer_text": "근로자재해보장책임보험;재해보상책임"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_019_T2_S06_059",
    "question": "패키지보험(Package Insurance Policy) 배상책임 담보부문\n(General Liability Cover)의 확장담보조항인 교차배상책임\n(Cross Liability Coverage)에 대한 설명으로 옳은 것은?\n①피보험자 상호간의 배상책임을 담보한다.\n②원도급자와 하도급자간의 배상책임을 담보한다.\n③피보험자가 제3자에게 입힌 배상책임을 담보한다.\n④보험계약자와 피보험자간의 배상책임을 담보한다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "패키지보험;배상책임"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_020_T2_S06_060",
    "question": "패키지보험(Package Insurance Policy) 제2부문(기계위험\n담보)의 확장담보조항인 특별비용 담보조항(Expediting\nCosts)에서 보상하는 비용이 아닌 것은?\n①시간외수당\n②휴일수당\n③야근수당\n④해상운임",
    "answer": 2,
    "answer_text": "패키지보험;제2부문"
  }
]